聰明做得快vs勤力做得多 邊個上位快？

假設有兩個人 辦工時間9至6
當普通人每日可以做80個task

A每日準時返準時走
食飯前後一個鐘都會hea
佢一日可以做100個task

B每日早半個鐘返 每晚9點先走
通常帶飯好快食完就會繼續做野
佢一日可以做110個task

邊一個上位會快d?

聰明做得快
勤力做得多

講真，呢個真係睇公司文化&行業
鬼佬公司+創意產業 你做1000個task 都唔及1個idea

相反華人公司 + 古板行業 你醒到識飛天都冇用，見到你做野=有做野

係香港肯定係後者！老細點會想請個醒目仔番黎有機會同自己唱反調？最好就請牛隻番黎，又唔會搏咀，瘋狂要佢ot

又快又多

隔離日日刷鞋打小報告果個

做得快無著數，deadline前交到就得

睇下邊個同上司fd

擦鞋擦得靚

升前者等佢諗d野出黎俾後者做

勤力做得多只會比人當係狗

咁你可以當我講既task係idea既

唔OT好快咁交100個idea vs 瘋狂OT交110個idea

A已經係又快又多
平常人一日只交到A既8成

B就唔快 但比A更多

唔好問why not both
因為高處未算高 永遠有人比你再快

一定係a 升到上去可能要見客要present
又要管住班細又要緊住d客
點睇都係醒目仔有著數
再勤力但講野一舊舊又唔識氹班客咁有咩用

香港一定係後者 請隻牛返黎隔幾年先俾條草佢 隻牛就會好開心好勤力咁做
請個醒既同自己唱反調又駁嘴 做一排就覺得自己underpay辭職

無話B講野一舊舊wor
A係醒目仔 但B每日做既野比A多
知識上都會比A多

但你叫A做野 佢轉個頭半粒鐘就交到貨
B就要下下OT等第二朝先交到

B比a做多5個鐘野先做可以做多十單
你係老細你自己諗

兩個都只會加工作量，升職？發緊夢呀？

識刷鞋既

A 一日工時7個鐘 平均一個鐘做14單多d既野
B一日工時12個半鐘 平均一個鐘8單多d既野
我係老細我諗唔到有咩理由唔升a
升左a我捽下佢等佢唔hea果兩個鐘咁就可以做多30單野

個人經驗係前者....

解決難題好似係比勤力死做果個高人工

利申: IT....

當果個職位係用task黎評定工作能力，重邊有上位可言？
同洗碗阿姐有咩分別？

兩樣都唔係

上位上得快一定係 刷鞋刷得靚既on9 仔/女

現實就係大部份人自己係又懶又慢.
但係覺得自己聰明做得快
見到勤力但唔醒嘅人就一邊踩.一邊自己繼續懶

事實上,勤力比聰明嘅人珍貴得多
人愈大就會發現,一個成功GE人一定要有勤力上進嘅心.但唔一定要聰明
而且先唔好覺得自己真係醒過人地好多
唔好用個智力200懶人同一個弱智勤力比
用返正常人之中比較聰明同正常人之中比較勤力嘅人比下你就會知道
當然.運氣同好多野都會有影響啦.

捽下d牛就得姐
A呢type人你都唔會捽到啦
有乜事佢都係拎隔離做得廢果個C出黎頂
抖兩捽佢過檔去隔離都係拎返差唔多人工